# Вопросы и ответы для теста "ПК 4.3"
questions_answers_pc4_3 = {
    "1": {
        "question": "Дополните предложение. В теории менеджмента принцип ______________ предполагает участие в управлении организации всех сотрудников.",
        "correct_answer": "в) Демократизации управления"
    },
    "2": {
        "question": "Поясните что нужно делать для снижения вреда окружающей среде на производстве.",
        "correct_answer": "Для снижения вреда окружающей среде на производстве можно предпринять следующие меры: 1. Внедрение эффективных систем очистки выбросов. 2. Оптимизация производственных процессов с целью сокращения выбросов загрязняющих веществ и отходов. 3. Использование экологически чистых технологий и материалов. 4. Регулярный мониторинг и анализ воздействия предприятия на окружающую среду."
    },
    "3": {
        "question": "Дополните определение. Фондоотдача рассчитывается как отношение________.",
        "correct_answer": "Объема производства (выручки) к стоимости основных средств."
    },
    "4": {
        "question": "Дополните определение. Рентабельность оборота (продаж) рассчитывается как отношение________.",
        "correct_answer": "Прибыли от продаж к выручке"
    },
    "5": {
        "question": "Поясните, для чего используется раздаточный материал при презентации проекта.",
        "correct_answer": "Для поддержки цели выступления. Для того, чтобы представить слушателям наглядные материалы (таблицы, графики  и т.д.)."
    },
    "6": {
        "question": "Поясните, какие меры безопасности нужно принимать при работе с электрическими приборами.",
        "correct_answer": "Необходимо использовать надежные и исправные электроприборы, не заниматься самостоятельным ремонтом электроприборов и т.д."
    },
    "7": {
        "question": "Компания продает 1000 единиц продукции по цене 10 рублей за единицу. Ее издержки равны 6000 рублей. Какова прибыль компании?",
        "correct_answer": "Прибыль компании равна 4000 рублей (1000*10=10000 ;10000-6000 рублей = 4000 рублей)."
    },
    "8": {
        "question": "Компания собирается произвести 5000 единиц продукции. Ее постоянные расходы составляют 10000 рублей, а переменные издержки - 2 рубля за единицу. Каковы общие издержки производства?",
        "correct_answer": "Общие издержки производства равны 20000 рублей (10000 рублей + 2 рубля/единица x 5000 единиц)."
    },
    "9": {
        "question": "Дополните определение. ___________  лицензии на программное обеспечение позволяют использование программного обеспечения только после оплаты лицензионного вознаграждения. Обычно они включают ограничения на использование, распространение и модификацию кода программного обеспечения.",
        "correct_answer": "Коммерческие"
    },
    "10": {
        "question": "Выберите основные типы данных, используемые в Excel? \nа) текст \nб) число \nв) дата \nг) кортеж",
        "correct_answer": "Правильные ответы: а, б, в"
    },
    "11": {
        "question": "Установите соответствие методов сбора экономической информации и понятий: \n1. Интервью \n2. Опрос \n3. Наблюдение \n4. Анкетирование \nа) Метод, основанный на задавании вопросов и получении ответов от респондентов. \nб) Прямое общение с лицом с целью получения информации. \nв) Систематическое опросное исследование путем заполнения стандартизированных форм вопросников. \nг) Непосредственное наблюдение и фиксация происходящих событий.",
        "correct_answer": "Правильное сопоставление: 1 -б, 2 - а, 3 - г, 4 - в"
    },
    "12": {
        "question": "Каковы основные принципы обеспечения качества проектных операций?",
        "options": {
            "a) планирование, контроль, управление изменениями и рисками, участие заказчика в проекте",
            "b) использование импортных материалов",
            "c) ежедневные совещания проектной команды"
        },
        "correct_answer": "a"
    },
    "13": {
        "question": "Выберите базовые функции Excel, с помощью которых можно производить математические операции.\nа) Сумма \nб) Среднее \nв) Максимум \nг) Минимум \nд) Линейная прогрессия",
        "correct_answer": "Правильные ответы: а, б, в, г"
    },
    "14": {
        "question": "Раскройте основные методы улучшения качества проектных операций.",
        "correct_answer": "Основными методами улучшения качества проектных операций являются улучшение процессов, обучение и развитие команды проекта, участие заказчика и использование инструментов контроля качества."
    },
    "15": {
        "question": "Что такое контроль качества в проектном управлении?",
        "options": {
            "а) Процесс обеспечения соответствия требованиям",
            "б) Процесс планирования проекта",
            "в) Процесс контроля бюджета"
        },
        "correct_answer": "а"
    },
    "16": {
        "question": "Установите соответствие используемых для оценки проектов метрик и их примеров: \n1. Метрики, используемые для оценки качества продукта или услуги \n2. Метрики, используемые для оценки бюджета проекта \n3. Метрики, используемые для оценки квалификации персонала \nа) Результаты внутренних или внешних аттестаций сотрудников \nб) Уровень удовлетворенности клиентов (например, опросы или оценки отзывов) \nв) Доля использования бюджета на определенный этап проекта",
        "correct_answer": "Правильное сопоставление: 1 -б, 2 - в, 3 - а"
    },
    "17": {
        "question": "Укажите правильную последовательность выполнения этапов управления ошибками при разработке программного обеспечения:\n1. Обнаружение ошибки \n2. Исправление ошибки \n3. Назначение ответственного разработчика \n4. Выпуск исправленной версии программного обеспечения \n5. Тестирование исправления",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 1 - 3 - 2 - 5 - 4"
    }
}
